> Redis是完全开源免费的,遵守BSD协议,是一个高性能的key-value数据库.

<!-- TOC -->

- [简介](#简介)
  - [优势](#优势)
    - [性能极高](#性能极高)
    - [丰富的数据类型](#丰富的数据类型)
    - [原子](#原子)
    - [丰富的特性](#丰富的特性)
  - [Redis与其他key-value存储的不同](#redis与其他key-value存储的不同)
- [数据类型](#数据类型)
  - [string-字符串](#string-字符串)
  - [hash-哈希](#hash-哈希)
  - [list-列表](#list-列表)
  - [set-集合](#set-集合)
  - [zset-有序集合](#zset-有序集合)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 简介

Redis与其他key - value缓存产品有以下三个特点:

0. Redis支持数据的持久化,可以将内存中的数据保存在磁盘中,重启的时候可以再次加载进行使用.
0. Redis不仅仅支持简单的key-value类型的数据,同时还提供list,set,zset,hash等数据结构的存储.
0. Redis支持数据的备份,即master-slave模式的数据备份.

## 优势

### 性能极高

Redis能读的速度是110000次/s,写的速度是81000次/s .

### 丰富的数据类型

Redis支持二进制案例的 Strings, Lists, Hashes, Sets 及 Ordered Sets 数据类型操作.

### 原子

Redis的所有操作都是原子性的,意思就是要么成功执行要么失败完全不执行.单个操作是原子性的.多个操作也支持事务,即原子性,通过MULTI和EXEC指令包起来.

### 丰富的特性

Redis还支持 publish/subscribe, 通知, key 过期等等特性.

## Redis与其他key-value存储的不同

Redis有着更为复杂的数据结构并且提供对他们的原子性操作,这是一个不同于其他数据库的进化路径.Redis的数据类型都是基于基本数据结构的同时对程序员透明,无需进行额外的抽象.

Redis运行在内存中但是可以持久化到磁盘,所以在对不同数据集进行高速读写时需要权衡内存,因为数据量不能大于硬件内存.在内存数据库方面的另一个优点是,相比在磁盘上相同的复杂的数据结构,在内存中操作起来非常简单,这样Redis可以做很多内部复杂性很强的事情.同时,在磁盘格式方面他们是紧凑的以追加的方式产生的,因为他们并不需要进行随机访问.

# 数据类型

## string-字符串



## hash-哈希



## list-列表



## set-集合



## zset-有序集合



# 参考资料

> [菜鸟教程 | Redis教程](https://www.runoob.com/redis/redis-tutorial.html)